\section{Implementierung des Clients}
Der Client wird als \WEBAPP implementiert, die der Anwender mithilfe eines
handelsüblichen Browsers steuern kann. Als Framework zur Erzeugung der
Steuerelemente der grafischen Benutzeroberfläche wird PrimeFaces
\sectionReference{sec:primefaces} eingesetzt, weil es sich um ein flexibles und
modernes Framework handelt, das zahlreiche komplexe Komponenten mitliefert.
Außerdem basiert es auf dem offiziellen Standard JavaServer Faces (JSR 314 -
vgl. \cite{jsr314}), der ein Teil von JavaEE \bibReference{javaee} ist, und
somit auch eine gewisse Zukunftssicherheit verspricht.

\input{Chapters/implementierung/client/konfiguration}
\input{Chapters/implementierung/client/erstellungIP}
\input{Chapters/implementierung/client/sichten}
